【最後召集】港大今晚8點中山廣場見！

日期：七月十二日（星期五）
時間：下午八時
地點：香港大學中山廣場

註：同學可穿著HKU soc/hall tee或黑衫

對於港大校長張翔就七一立法會衝突之聲明，有學生代表聯同舊生及教職員代表發起聯署，合共取得超過2100份簽署，並由代表交給張翔，而張翔先後作出數次回應，就張翔的現場回應及書面回應，學生表示不接受！

張翔接收請願信後發言表示，他表示自己聽到各人到社會的憂慮，但暴力不能解決問題，7 月 1 日當晚他及其他港大職員、教師都非常擔心，認為只有溝通才能夠重整社會。港大校友楊先生追問，張翔會否譴責警察濫權濫暴，以催淚彈和布袋彈攻擊和平示威者。張翔回應指，監警會正調查事件，必須等待調查結果再作定論，重申任何人用任何暴力，都必須予以譴責。

有到場聲援行動的港大學生稱，張翔上任初期不斷稱，自己不了解香港情況，所以不能評論個別社會議題，但七一佔領立法會後立刻出聲明譴責示威者，張翔明顯已選擇了立場，他作為大學校長無選擇支持學生，卻胡亂發聲明譴責示威者，有辱港大的名聲。另一名在場港大博士生稱，張翔明顯無跟進事情經過，完全不理解學生意願就發聲明，純粹只是一份立場書，張翔作為港大校長，無論社會事務或校政都「完全不合格」。

來源：立場新聞

張翔期後之書面回應：
以下紅字為重點：
- 反對暴力
- 在七一事件中擔心市民安危
- 學術自由，言論自由同集會自由都是學校核心價值，需要捍衛
- 認為需要審視分歧根本
- 繼續和平示威去解決大家的分歧

對於張翔之回應，學生認為：
1. 張翔只是「認為」港大師生參與「和平合法」的後集會後不會被處分，試圖混淆外界視聽，實際上並無回應我們的訴求
2. 張翔與港大校委會李國章之說法自相矛盾，因此我等並不能信任校方高層對捍衛港大核心價值之決心
3. 對於昨日發生疑似中國學生於校內對其他學生施襲一事，張翔並未回應此暴力行為

因此學生堅決出席星期五晚之集會，要求張翔直接面對群眾回應！

必讀：
學苑：張翔回覆公開信及聯署聲明 仍未能正面回應三大訴求

延伸閱讀：
1. [港大聯署] 致香港大學校長張翔之公開信

2. 李國章：不能赦免暴徒，不應獨立調查警方 風波源於選舉年及中美貿戰

3.1【暴力】疑似港大內地生襲擊女學生！！！！！

3.2［突發］香港大學出現暴徒！！

push

推

知唔知去到幾點，住得遠太夜無車走

今晚見

如果無咪屈蛇

pish

The words of the people are written on the Lennon walls,
and Linden walls.

In restless dreams we work like teams,
millions people may be more.

And echoes in the world of freedom.

I turn my wear to the dark and black.

And the mission
that was planted in my brain
Still remains.

Pish

不了解香港狀況就做到校長

自己幾時有需要就走先啦，唔方便唔洗勉強